台灣民意調查:5成民眾不贊成接收大量香港人

台灣的內政部移民署最新數字顯示，今年首半年，共有3883名香港人移民台灣，較去年同期2069人，增加近9成。

因反修例事件，今年初到台灣的香港人哈林，幾個月以來的感受是，台灣人開始擔憂大量香港人到台灣，會爭奪本地資源，由大學名校學位，以至社會福利。

投資移民台灣的周先生，去年聖誕節與家人到台灣展開新生活。至今遇到的台灣人都很友善，未被排斥。他強調，移民與旅行是兩回事，需要慢慢適應，融入當地社會。

親綠營的台灣民意調查基金會最新民調反映，5成民眾不贊成接收大量香港人，擔心會有假香港人滲透，認為移民政策需要謹慎一些。

link:

做得好
淨係收著草手足就夠

收皮啦台灣，又殘又舊，啲人又唔識英文，啲野雞大學俾我都唔讀

之前唔係話有5成人支持

得5成其實好少
自己諗諗自己點看待新移民

擔心會有假香港人滲透，認為移民政策需要謹慎一些

咁台灣人咁覺得都正常

其實好合理

你啲臭閪態度去度邊冇人歡迎

好合理，香港藍屍都四成

好正常啫 香港人咪又係唔歡迎移民黎香港

邊有人民歡迎移民

講得岩

香港人有米，一去買台北新樓，人地台妹做一世雞未必買到

PTT 堆台灣人日日都鬧港仔依樣唔好果樣唔好
明明最大敵人中共就在眼前

合理

擺明分化撚嚟

千祈唔好收香港人
新移民永遠都係地底泥

去個井底之蛙國 遲早打仗

不如去番大英帝國

如果可以對調
啲愛支嘅留哂喺香港
國民黨過埋嚟
真香港人加真台灣人去哂台灣
掂

好合理丫 我地點睇支那人丫

中國人果種性格真係痴撚線
一方面屌人地, 又要移民去人地果度, 跟住繼續屌人地

有bno既都去英國

連登仔移民個個唔係袋住幾億就係報定google microsoft啲仇富台仔梗係唔開心

標題撚 人地係唔收垃圾
唔收垃圾藍絲係正確

合理亦都認同，正如無人鐘意150芝麻人一樣。

老老實實 咁係好正常
人地支持你都係義氣 係咪話想支持到讓半個島出嚟 一定大把人唔係

好正常

同埋香港人咁口賤又貪小便宜

其實台灣人不嬲都唔鍾意香港人 係因為有個共同大敵人先咁撐

單機啦你 講到人地一定收你咁

要尊重人地意願

將心比己

靜靜雞去。

之前係
4成支持
5成反對

任何在地人，都不喜歡有錢移民，正常

收皮啦 香港係唔歡迎r福利 冇撚用既移民

佢地有融入過香港咩？

邊有國家鍾意咁多人移民入嚟搶資源

絕對理解同認同，我都唔想放堆共諜去令個邊保護傘下既手足有事

收皮啦 有班撚屌過到黎 仲當正自己係大爺

最少都學下臺語先啦仆街

起個軍事學院比香港人好過啦

有咩國家會歡迎接收難民架。。

又想帶風向, 你收皮啦
人地收你應份? 咁都要畀你屌?

人地台灣產業完善，可以自給自足，你依家係邊度人咁撚巴閉？

係咪下等公民拎香港身分證？ 支那人可以隨便黎香港而你就要係屋企禁足，屋企得300尺望出窗好似監躉咁？

sorry而家無人去台灣

台灣而家好大鑊, 比香港制裁緊,
唯一自救係搞個香港自貿區, 行英式制度, 搬三十萬香港人過去.

留係大灣區永續大灣區人囉

其實好正常
邊個國家都唔想有一批人過嚟搶走啲本身已經唔夠嘅資源
況且台灣都擔心滲透問題
諗下再多個國民黨會點樣？
不過唔知佢「大量」嘅定義係咩

唔好再撚提咩搶香港人 睇見真係好想嘔

5成反對咪者係5成唔反對， ching 數學u?

你憑乜撚嘢去批評人你先係住係shithole個個喎柒頭你留係到啦我去屌台妹得了

講真
腥移民就算肯腳踏實地返工
咪又係搶左我地D基層工
即係保安零售飲食果d

其實有能力移民嘅通常都揀歐美，始終香港搵食來講暫時未去到要食屎，台灣人不需要太擔心

正常 一定驚有中共港共滲入去 所以先要審查得夠仔細

正常，淨係收政治庇護嘅人已經夠

台灣民意調查基金會

係藍營，支持大一統既

屌你老母台灣狗
咁撚串

你話又殘又舊某程度上都岩

但你話唔識英文，講到好似香港人英文好好咁

終於講事實
連登早排吹到其他國家都想香港人過去住
都痴撚線 區區難民將自己睇得咁高

好正常 你有錢冇錢過到去都佔一定資源
好似香港咁都咁多人仲放人落黎

200萬人遊行
500萬沉默大多數啲friend?

五成反對算少啦 正常都唔會想大量外地移民湧入 當地社會負擔好大 就算100%移民嘅都係人才都要慢慢嚟

好多低層工都冇人肯做
比腥移民搶做
最尾待遇問題冇改善到

例如 清潔 保安 地盤 工廠 之類

之前公司請唔到起碼都加人工
宜家你唔做就請腥移民

大把移民國家支持移民連英國人都支持港人移民
只係台灣人比較保守偏右

食人血饅頭

所以移民過到去既人要尊重番個邊文化習俗 始終人地地方
唔好自命香港人高級過人地
開左個壞頭人地就唔會再歡迎其他香港人

好合理

垃圾去到邊都係垃圾
講緊你呀

其實算少人反對

無人想去鬼島

連登咪又係成日台狗台狗咁叫人

其實好合理, 人地台灣好地地做咩要接濟你
換轉你係台灣人聽到都驚啦, 宜D直接影響到本土利益既野
本身港台關係又唔係特別好, 人地同日本好昨, 係反送中之後多左一分同情, 唔代表歡迎你過黎爭飯食架, 你估香港人好受歡迎咩, 你自己香港都知香港人係品性啦

計落香港已經有130萬支那人
驚都正常

分化型五毛
Block

你係一個中國人

港男，錢多又英文好Ｄ，屌曬Ｄ台妹，你係台男一定反對

（搵到第三波零號病人）內河碼頭有不少獲豁免檢疫的船員進出

人地無改錯名

大種乞兒型五毛
Block

呢個先係重點

重點係假香港人

好正常，比著我係台灣人都唔會贊成

你生生世世做中國人啦屌你老母

因為佢地競爭力對比香港差太多，所以唔想黎爭飯食

一講移民 走得最快肯定係藍屍

網絡世界講乜都得 唔需要出樣 唔需要負責任
把口就梗係賤D架啦 想爆粗就爆粗 想鬧人就鬧人
唔通仲斯文有禮寫論文
但唔代表香港人對台灣睇法負面

口臭型五毛
Block

「大量」香港人
係人都答唔贊成啦

分化型五毛

一早block 哂

五成支持五成反對 冇問題啊

即係有五成贊成大量香港人移居
以本土思維黎講係好撚多

如果我係台灣人，我都唔支持

分化型五毛 (A0)

正路
話收留香港人不嬲都係政治手段或宣傳
你估第啲國家咁好死無條件幫我地

利申 唔會移民

踢走班奶共狗咪得囉

同一調查，4成話應要接收港人

人地支持你唔代表要無條件為你付出
所以有能力嘅就靠投資移民貢獻返自己歸屬嘅國家
唔想香港人成為其他人眼中嘅蝗蟲
所以真喺要好好建立香港人呢個形象

咪就係話條友特登搵嘢嚟講囉
八卦版啲香港新聞幾多推文講香港加油又唔提?

閣下邊間名牌大學畢業咁巴閉

錯，台灣只係少部分人支持香港反送中

台灣親中廢老246多到你唔信

差不多識親10個有9個台灣人既屋企人都係親中

得後生唔係

假香港人

其實好正常架喎
你諗吓晚晚周都一人拎住三本火車頭
入境處加埋出左成千萬本出街唔出奇
仲要比哂o的共諜拎黎出境用
可想而知香港有幾多共諜o係到
如果呢班人去台灣的話其實係對國家安全好大威脅

其實5成反對好正常啫

正常人都應該反對

支那狗 切記别到寶島污染該地

Agree

PTT堆兩毛都好拎黎講

你做人仲有咩意義

ching好波得200萬人遊行代表

民意調查wor, 同遊行2件事

收都係收人才啦唔通乜狗屎垃圾咩

你人生既意義就係做支那狗

台灣本來就唔鐘意我地，都唔係第一日㗎啦

等睇香港人過到英國壓低哂人地低層人工

香港八大都叫名校

兩個都block左
唔好爭

Same

患難見真情

連登仔一方面想逃離香港，一方面又支持外國唔收香港人

咩玩法

我信冇老細會閪得過香港人
果邊保障好過香港

好好笑
頭2隻5 毛係到互屌

大量

講真, 如果去到台灣, 都係想建設民主中國, 對台灣人嚟講同共諜無分別

唔識？？去到旅行區，啲呀叔呀嬸講日文韓文都仲得
你鄉下仔幾撚耐冇去過旅行？？？

😦😦😦

係囉 香港人英文唔好 差過晒日本韓國台灣中國馬拉華人囉

重點係 擔心會有假香港人滲透

5成民眾不贊成接收大量香港人，擔心會有假香港人滲透，認為移民政策需要謹慎一些。

應該得五毛會嬲嬲

其實好合理
邊有人想無啦啦有外人入嚟自己屋企，仲要咁多

好正常，就算有9成反對都合理，人地真係冇必要幫我地。就算共同敵人係中共都好但唔係所有野都一樣

野雞大學比你d賤種狗讀都讀唔成

好正常

你問下你會唔會想接收大量移民

佢講大量，幾萬甚至過十萬個對任何地區影響好大

你又廢又短視，你人生係冇乜意義

正常，台灣無咁多經濟力養香港人。
考慮下去其他地方啦

咁又真

直block thx

唔通香港人會好支持收留越南移民咩

垃圾言論 直block thx

係支持佢地要嚴格審查 唔好大量濫收
你知班藍絲口說愛國但一有著數肯定第一個狗衝去攞

我係台灣人都唔想
唔驚你地炒起哂樓價咩

講得出呢句嘢 你咪就係井底之蛙囉
直block thx

贊成

港燦同共諜不配

唔通俾藍屍拎BNO話移民又支持

其實正常 正如香港人都會怕被鄰國人滲透

人地既原因係擔心會有假香港人滲透

5毛就唔好撚諗住spin

共諜係一個好大嘅問題

五毛身有屎

移民歐美算啦，台灣發展有限 人工又唔係高

5成反對剩返嘅可以包含無意見，不置可否，但唔等於話唔反對就係支持

唔係呢個問題

共諜先係最大問題

用間諜法處理班移民藍絲 一流

正路, 真係中上產有錢有能力既唔會去台灣.
去台灣既只係中產以下又未去到好有能力個一班.
而呢班人會有小小錢又比台灣人識多少少英文, 絕對會爭飯碗.

擔心會有假香港人滲透

即係5成反對係出自 抗拒'假'香港人
如果有機制收真香港人就唔只5成

5成人反對

即係有5成人支持

啱 唔使收咁多 收真正有需要，貢獻大嘅手足就夠曬

自己想逃離就要人無條件接收，同支那蝗有咩分別？
而家係人哋唔支持接受我哋，我哋尊重人哋意願，而唔係支持人哋唔收。前者係唔勉強人，後者係叫人唔好收。咪撚偷換概念。

推民族自強 香港獨立

又啱

我歡迎外傭同白人黑人呀
南亞人唔好搞賭毒就得
不過牆國人就……

大量梗係唔贊成

九成半香港人反對大量接收支那人移民

抹黑台灣 block 得 5毛去拎錢啦

人地用到夠佢做生意咪得，講到香港啲英文都好好咁
五十步笑百步

篇報道嘅意思，幾段連貫起上嚟去睇
似乎係就算循正規途徑移民，人哋都「不支持」

你又點睇

呢啲五毛唔使覆

全部喺度轉移視線

人哋台灣驚有共諜

支那人你好

但係佢都係話”唔反對”
無話係支持

人哋始終係外國人，地理位置又咁近，會怕滲透問題，可以理解

其實p and not p
唔明點解咁多人衝出嚟

根本係好合理,5成咪算少囉
同你有親咩

咪話左尊重人哋意願囉
人哋地頭，你循正途去，人民都係唔支持咪即係佢哋個系統無反映人民意願囉。

啲單程證支那蝗都係循「正途」，香港人唔通又支持佢哋落嚟咩。 正途唔代表反映人民意願。

之前好似過半反對，睇嚟民意改變緊

台灣都唔係移民國

你呢啲臭閪態度十足十表現到咩叫港版支那人，你做你老母個仔，有冇考慮過佢感受

馬來西亞越南印尼人d英文一定好過香港人。

Ching 講得好

中國就上海勁過香港，自己上網睇下Ielts各地區排名。

首先你諗下咩人考IELTS

合理
自己地方有事第一時間就走
同蝗蟲有咩分別

民調結果好易操控，由開始set問題到最尾既sampling都可以做好多手腳，所以民調指供參考不能盡信。

我自己都唔贊成啦
陣間大量五毛愛國人士滲透反攻台灣仲得了

希望其他嗰家都係

國家 自膠

香港人做客仲煩過大陸人
以為自己高人一等
唔想收都正常

學生

又無學歷又無專業又無錢邊個國家想收你

如果要我揀第一移民地方，我都會揀台灣，原因溝通容易及生活指數低，但搵食指數同樣低 ! 但台灣移民政策冇放寬、近年仲有收緊，要創業及聘請兩名台灣人，先可移民，比英國及澳洲更嚴謹，而且真係唔係好多台灣人，接受大量香港人移民，主要當地人都怕唔夠香港人競爭，台灣人怕自己做二等公民 !

臺灣人真係唔好亂收。我係香港人都咁話
香港特區護照有至少一百五十萬支那出生嘅人，全部都可以有任務在身。
睇下孟晚丹就知咩事
幫手足，幫最有需要嘅人，我自己去唔到都係咁話

咪又係一樣擔人資源
面對現實啦

擔心會有假香港人滲透，認為移民政策需要謹慎一些。

咪又係50步笑百步

就好似一個考 55分既同學笑人地考 50分考得差咁

其實好正常

Block

仲係成班傻仔以為自己former English colony就打曬J。老實同你講，香港人出到係外國讀U，第一實力被印度佬屌打，人地英文數學都好過你。
第二，就被中國人學生networking排斥，支那人圍内係非常團結+資訊接收好快。
第三，鬼佬根本唔想理你。
結論：都係留返香港打J算

無聊，等沉底

係！香港人最垃圾 咪鬼移民 蝗蟲

面對現實啦出到去就知

咪係

合理
香港人去到 一定炒高樓價

其實所有國家都應該淨係收留坐過監嘅手足就夠，其他有需要移民嘅人應該自己諗方法走。

係呀好多㗎香港人啊
唔係土生土長香港人一定唔收，同埋要做背景審查，紀律部隊一定唔收，政府公務員要查家宅

知唔知好落後嘅”非洲”母語教學係學法文+英文，而家同中國做trading好多人係中英法識曬
加上只要法文reach B2 就可以係加拿大魁北克省定居，果到都唔少非洲黑人，唔知佢地英文好d定香港人英文好d呢？

（集思廣益）加拿大讀Master，文科仔入

咪係，咪鬼去外國讀書啦，留返香港打j啦，英文咁差

Sorry English studies雖然我英文真係唔算好，起碼match到移民要嘅門檻IELTS all 7

啱呀，ielts 7咁難都俾你攞到，唔係讀英文嗰啲唔好移民呀，留喺香港打j啦

放心，除非好窮，否則台灣真係唔會係香港人移民首選，真係唔會有大量香港人走去台灣

屌你 沉默大多數咩

哎呀，係咪有咩誤會，IELTS 7唔難架，求其揾個鬼佬都做到9添，只不過高質香港人比較少數做到姐。

其實好唔合理，得5成反對其實真係好少，台灣人對香港人真係好到不得了

台灣都係
唔係台灣唔會咁低人工

邊個搞佢地咪驅逐出境，仲方便分

你好勁高質少數香港人！！！

咁更加要過去溝淡親中派

我從來唔當自己香港人出世香港無得揀姐

辛苦你了
係香港對唔住你

冇緣外國見lu
香港對你咁好，你一定留係到成世嘅

已經分唔到你係真心以為ielts 7好難定反諷緊

我記得個民調係問支唔支持用英國方式接收香港人

到時台妹嫁哂比港仔

台灣藍屍都四成

我梗係撐佢啦 ielts 7高質香港人喎

Ielts 7 唔係DSE生都考到架啦咩

好正常 首先佢係講緊接收大量香港人
一放風話BNO平權已經有班藍絲賤種討論緊點樣起英國炒樓放租/申請福利etc
披住香港人皮既賤種係無資格食人血饅頭移民 要接收既只能夠接收真正有需要走既手足

我個腦燒咗

推願榮光歸香港

無錯，香港人成日屌俾大陸人炒貴哂啲樓
點知宜家英國澳洲加拿大放人入去就開始諗係個到投資炒樓，同蝗有咩分別
唔否定有高質香港人，但好多到只係顧自己

好理性 驚中共成機滲透 恐共表露無遺 可以政治審查後先收

合理 支持台灣

樓上有人話高質少數香港人先考到架仲要係英文系先得架

呢啲野唔好周圍唱。

驚咩？收政治犯有咩問題

人各有志 我唔會批評你嘅選擇
不過你嘅言論反映出你嘅品德修養有幾高咁解啫

台灣通漲低 自給自足
又比支那打壓成20 年

不過台灣老細都出名度縮
閪一定係香港第一名